#Day Tracker

###Статус
	Реализация базовой версии.
	Реализована система хранения, базовые задачи и группы, работа через командную строку по аналогии с git.
	Реализованы шаблоны, улучшена внутрення логика.
	Добавлены конфиг, setup и юнит-тесты.
	Добавлены описания функций библиотеки, добавлено редактирование задач, улучшена внутрення логика.
	Изменена архитектура приложения, сделано локальное хранилище задач/планов.
	Реализован веб-интерфейс.
	

###Сценарии использования

- Посмотреть финал в 17:00 в четверг с напоминанием за час до начала.

- Задача сделать и сдать лабораторную (условие прикреплено к задаче), состоящая из 2 подзадач:
       
	- Сделать лабораторную до понедельника 15:00, автоматически пометить как проваленное после 15:00.
         
      - Сдать лабораторную во вторник в 13:00, с напоминанием за час.

-  Задача-план: каждую пятницу ходить на курсы в 18:00 с напоминанием за день и за час до начала.

- Задача-план: купить проездной на метро.   
Повторяется каждые 30 дней, напоминание утром, и за сутки.

-  Перевести вышедшую недавно книгу на русский
      
     - Андрей переводит главы I и II до 10 апреля
      	
     - Иван переводит главы III и IV до 10 апреля
      	
     - Влад вычитывает переведенные фрагменты до 12 апреля, не может быть завершена до завершения переводов.
     
- Сходить на премьеру фильма в субботу в 20:00

	- Купить билеты в среду, напомнить в 13:00
	
	- Напомнить в субботу в 8:00, что вечером запланировано мероприятие.
	
- Совместная разработка сетевой игры "Морской бой"

	- Разработать основную концепцию игры (исполнители: Андрей, Иван, Саша), до 17 апреля, напомнить за неделю и за один день до дедлайна.

	- Андрей и Иван реализуют клиентскую часть (дедлайн - 20 апреля).
	
		- Андрей реализует графическую составляющую, выбирает библиотеки и т.д.
		
		- Иван занимается внутренней логикой игры, добавляет режимы игры.
		
	- Саша реализует связь двух клиентов через сеть (дедлайн - 20 апреля).
	
	- Тестирование (начало: 21 апреля - окончание: 1 мая), не может быть начата до завершения обеих предыдущих задач.
	
		- Добавление подзадач вида "Протестировать случай потери соединения", с началом в 12:00 и завершение в 23:59, с напоминанием в 12:00 и в 20:00. Каждый участник получает уведомление о добавлении подазадачи.
	
	- План, который каждые три дня добавляет задачу встретиться и обсудить реализованные функции, возникшие проблемы и т.д.
	
	- Реклама игры, необязательная подзадача, которая не напоминает о себе и автозавершится после завершения всех остальных.
		  
		
		
###Аналоги

Все рассмотренные списки дел (Wunderlist, Todoist, Any.Do) обладают схожим набором функций, таких как создание задачи, добавление подзадач, назначение времени напоминаний, сортировка задач по важности. Более подробно будет рассмотрен Wunderlist.

- **Wunderlist**

    - Простой мобильный список дел.
    
    - Создание задач для одного человека, приоритеты, прикрепление файлов, создание подзадач, с назначением дополнительного времени для каждой подзадачи.
    
    - Интеллектуальное определение времени задач (например, создание задачи "сходить завтра вечером в кино" автоматически установит время задачи на следующий день на 19:00).
    
    - Возможность распечатать список дел.
    
    - Нет возможности создания шаблонов.
    
    - Нет возможности показать календарь с запланированными событиями.
    
- **Google Календарь**

    - Календарь с возможностью добавления задач на конкретный день/время.

    - Обладает набором функций схожими с более простыми списками дел, но календарь тесно взаимодействует с другими сервисами.
    
    - Возможность добавления календаря другого человека/календаря праздников.
    
    - Возможность создания повторяющихся событий(шаблонов).  
    
- **Яндекс Календарь**

	- Набор функций схож с функциями Google Календаря.

	- Возможность уведомления с помощью смс.

В трекерах все данные хранятся удаленно, пользователь получает только их отображение, т.е. взаимодействие происходит на уровне веб-интерфейсов.

- **Яндекс.Трекер**

    - Мощный трекер задач для команд разработчиков.
    
    - Возможность создавать задачи для нескольких человек.
    
    - Возможность сортировать задачи по группам, создавать очереди задач.
    
    - Возможность быть наблюдателем задачи.
    
    - Возможность комментировать задачи.
    
- **YouTrack**

    - Использует базу данных по принципу ключ-значение.
    
    - Действия с группами задач.
    
    - Возможность импортировать задачи, созданные в других системах отслеживания ошибок.
    
    - Интеграция с системами управления версиями.
    
    
###Планируемые возможности

- Создание задачи для одного пользователя

	- Описание задачи.
	
	- Прикрепление файлов к задаче.
	
	- Предупреждение, если создаваемая задача накладывается на существующую.
	
	- Принадлежность к одной или нескольким группам задач.
	
	- Статус выполнено/выполняется/провалено
	
	- Время, после которого задача будет считаться проваленной.
	
	- Добавление подзадач, к которым применимы основные свойста задачи(описание, время и т.д.). Задача не может быть завершена до завершения всех подзадач.
	
	- Задачу можно превратить в план.
	
	- Когда напоминать пользователю о задаче.
	
	- Возможность отправления пользователю уведомления на e-mail.
	
- Создание задачи-плана

	- Обладает всеми свойствами обычной задачи для одного пользователя.
	
	- Можно задать промежуток времени, в течении которого эта задача будет добавляться (месяц, до dd.mm.yy и т.д.).
	
	- Можно задать шаблон по которому будет выбираться день и время.

- Создание задачи для нескольких пользователей

	- Обладает всеми свойствами обычной задачи для одного пользователя.
	
	- Для подзадач можно добавить исполнителя (по id или из френд-листа)
	
	- Исполнитель не может редактировать не свои подзадачи, но может просматривать их статус, материалы, даты.
	
	- Исполнитель может добавлять к своей подзадаче файлы, дополнительные напоминания, поставить статус завершено, но не может удалить саму подзадачу.
	
	- Создатель может изменять все свойства задачи, подзадачи, с автоуведомлением исполнителей об этом.
	
- Авторизация
	- Каждый пользователь имеет свой id.

	- Позволяет нескольким аккаунтам работать на одном компьютере.
	
	- Позволяет участвовать в групповых задачах.
	
	- Позволяет хранить свои задачи удаленно.
	
	
### Этапы разработки

- **Базовая версия**

	Для взаимодействия с пользователем используется командная строка, все данные/файлы пользователя хранятся локально. Программа будет разбита на два основных модуля, один из них будет осуществлять взаимодействие с пользователем, второй - это менеджер задач, который в дальнейшем будет использоваться в веб-версии. 


	-  Основные функции:
	
		- Создание задачи (описание, время начала/завершения, время уведомлений, проверка на совпадающие по времени задачи, добавление подзадач).
		
		- Создание задачи-плана (период, выбор дня/времени).
		
		- Просмотр существующих задач (всех, ближайших).
		
		- Просмотр задач по статусу (выполненные/выполняется/еще не начались/проваленные).
		
	- Дополнительный функции:
		
		- Возможность прикрепления файлов к задаче/подзадаче.
		
		- Интеллектуальное определение времени задачи.
		
		- Группы задач (добавление групп, задач в группы, просмотр групп).
		
		- Календарь с днями, на которые запланированы события.
		
		
- **Расширенная версия**
	
	- Основные функции:
	
		- Функции базовой версии
	
		- Задачи для нескольких пользователей (описание, время и т.д., назначение исполнителей для подзадач, осуществление защиты подзадач).
		
		- Уведомления об изменениях со стороны создателя.
		
		- База данных (хранение задач, система авторизации, осуществление связи создатель задачи/исполнители при помощи синхронизации задач).
		
	- Дополнительные функции:
		
		- Более тонкая настройка выданной исполнителю подзадачи (добавление своих подзадач, своих дополнений, своих дат, но при это исполнитель все еще не может отредактировать "главную" дату, выданную создателем).
		
		- Возможность создать чат задачи для обсуждения, с сохранением истории сообщений.
		
		- Возможность хранить дополнительные файлы для подзадач.
		
		- Добавление наблюдателей.
		
- **Веб-версия**

	- Основные функции:
	
		- Работа осуществляется через браузер.
		
	- Дополнительные функции:
	
		- Возможность настройки цветовой схемы, звука уведомлений и т.д.
		
		- Списки друзей с возможностью создать переписку с другом, с хранением сообщений.
		
		- Возможность вывести на печать список дел на определенный день.
		
		- Уведомление о задаче на e-mail.
		
		
### Сроки выполнения

| Этап   | Планируемое время завершения | Время завершения |
|:----------:|----------|------|
| Базовая версия |  10 апреля |  |
| Расширенная версия (задачи для нескольких пользователей) |   4 мая   |  |
| Веб-версия | 17 мая |   |


### Логическая архитектура

**Основные сущности:**

- Задача

	- Название задачи.
	
	- Отношение пользователя к задаче
	Создатель(все права), исполнитель(нет прав на редактирование дедлайна, удаление), наблюдатель(read-only).   
	  При создании задачи для одного пользователя отношение - создатель.
	
	- Приоритет задачи.  
	Возможность задать приоритет, с дальнейшей настройкой действий для приоритетов, например, не уведомлять о задачах с низким приоритетом.
	
	- *id* задачи  
	Невидима пользователю, необходима для связей с пользователем и планами(см. далее).
	
	- Статус задачи.   
	Не начато, выполняется, провалено.
	
	- Дата/время начала задачи.
	
	- Дата окончания задачи.
	После этой даты задача будет помечена как проваленная.
	
	- Список уведомлений
	Когда будут уведомления.
	
	- Описание задачи.  
	Текст, прикрепленный пользователем к задаче.
	
	- Ссылки на задачи-предки
	При выполнении задачи, будут уведомлены ее задачи-предки, если предков нет, то задача будет считаться выполненной.
	
	- Ссылки на задачи-потомки
	При изменении статуса подзадачи будут проверяться и уведомляться потомки(подзадачи).
	
	- Принадлежность группе.
	При создании задачи ей можно добавить метку группы из существующих групп.
	
	- По реализации задача ничем не отличается от подзадачи, подзадача - вершина в некотором дереве подзадач.
	
- Задача-план

	- Задача, которую будет добавлять план.
	
	- *id* плана.
	
	- *id* последней добавленной задачи (см. далее).
	
	- Дата, до которой будет добавлять задачи план.
	
	- Каким образом добавлять задачу, по каким дням.
	Шаблон или регулярное выражение специального вида.
	
	- Принадлежность группе.
	
- Пользователь

	- Имя пользователя.
	
	- *id* пользователя.
	
	- Задачи пользователя.
	
	- Пароль пользователя (будет защищен).
	
	- Задачи-планы пользователя.
	
	- При запуске необходима авторизация, либо может быть постоянный пользователь с запоминанием этого пользователя.
	
	- Все данные пользователя, задачи и задачи-планы, хранятся в папке пользователя. В более поздних версиях - они будут синхронизироваться с базой данных.  
	Во всех версиях программы возможна работа нескольких пользователей на одном компьютере, т.к. у разных аккаунтов - разные папки с хранением задач.
	
- Группа задач

	- Формируется для каждого отдельного пользователя.

	- Имя группы.
	
	- Планируемая возможность: специальные звуки уведомлений для разных групп.
	
	- Группа хранит *id* задач, которые ей принадлежат.
	
	- Возможность удаления группы и всех задач, которые ей принадлежат.
	
**Основные отношения:**

- Задача и задача-план

	- Планы знают "свои" добавленные задачи, что позволяет легко удалять/изменять планы, и связанные с ним задачи.
	
	- Задачи не знают о том, кем они созданы. После выполнения задачи проверяется ее *id*, если эта задача была создана планом, то этот план добавляет следующую задачу.
	
- Пользователь и задачи/задачи-планы.

	- Пользователь может добавлять/удалять задачи при помощи терминала в базовой версии или GUI в веб-версии.  
	
	- Для базовой версии будет реализована система взаимодействия с пользователем через терминал, будет добавлена справка по основным командам.  
	
	- При добавлении задачи проверяется данный участок времени, если он уже принадлежит задаче, то будет предупреждение о пересечении.
	
	- Задачи пользователя хранятся в папке пользователя в json-формате, там же находятся прикрепленные файлы, размер которых не должен превышать нескольких мегабайт, чтобы избежать разрастаний папки пользователя и "тяжелых" копирований.
	
	- В более поздних версиях в БД будут хранится копии задач, чтобы обеспечить защиту от удаления локальных копий, при начале работы будет произведена синхронизация.
	
	- У пользователя есть несколько базовых списков(групп) задач, таких как проваленные, выполняются. Он может смотреть задачи из списка, или создать новый список(группу).
	
- Пользователь и другие пользователи в групповых задачах.

	- Каждый пользователь имеют свою локальную копию задачи, которая синхронизируется с базой данных, при этом пользователь может взаимодействовать со своей копией в зависимости от прав доступа к задаче/подзадаче.  
	
	- При создании задачи можно указать, что она для нескольких пользователей, тогда появляется возможность добавить к подзадаче исполнителя(с помощью friend-id), он получит уведмоление и доступ к задаче.
	
**Реализация**

- Запрос на добавление:
	
	При создании новой задачи для нее генерируется уникальный хеш по которому к ней можно будет обратиться (по принципу взаимодействия с коммитами git). Далее эта задача добавляется в список задача пользователя, в группу Active.  
	После пользователь может отредактировать задачу, добавить подзадачи. 
	
- Запрос к группам(спискам):

	Пользователь может посмотреть все имеющиеся группы, при этом у каждого пользователя есть 3 неудаляемые группы(текущие задачи, завершенные и проваленные). Пользователь может добавить группу, тогда в dict() групп добавится новый ключ. Хранение происходит по принципу (мя группы - id задач), сами задачи хранятся в отдельном списке.   
	Например, просмотр активных задач сводится к выводу задач в группе Active.   
	Любую групу, кроме базовых, можно удалить. При этом удаляется только группа, сами задачи, котоыре принадлежали этой группе не затрагиваются.  
	
- Завершение задачи:

	Задача/подзадача помечаются как завершенные, проверяется их предок, если у него нет незавершенных подзадач, то задача тоже помечается как завершенная(переводится в группу завершенных).  

- Задачи-планы:

	Задача план знает "свою" задачу, как только статус этой задачи становится "Finished", то план добавляет следующую.   
	Если пользователь удаляет план, то будут удалены и все связанные с ним задачи, соответственно изменение плана ведет к передобавлению соответствующей задачи.
	
- Хранение задач:

	В базовой версии хранение задач осуществляется в json-файле, каждый пользователь знает свои задачи, для каждого пользователя приложения хранятся свои данные. В веб-версии хранение общих задач будет осуществлятся в нереляционной базе данных, по принципу ключ-значение. При обновлении задачи каким-то из ее участников, каждый кто имеет к ней доступ будет обновляться. При этом одиночные задачи могут как хранить копии удаленно, так и существовать только на компьютере пользователя.
	
- Общий список пользователей:

	При начале работы программа либо загрузит данные из локальных папок  автономного режима, или подключится к серверу(в веб-версии) и авторизировав пользователя, загрузит ему облачные копии задач. При создании нового пользователя подключение к серверу обязательно.

- Логгирование:

	Основные действия пользователя(добавление задачи, создание/удаление группы, изменение статуса задачи) логгируются в его папку в системе(могут быть сохранены на сервер).
